---
title: Cifrado Asimétrico
description: 
image: https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fwww.ionos.mx%2Fdigitalguide%2Ffileadmin%2FDigitalGuide%2FTeaser%2Fe-mail-verschluesseln-t.jpg&f=1&nofb=1&ipt=7842dbcaef45ed9d4ff5719397d86f6657196900490d65ef34bbe34d40649ccb&ipo=images
categories:
  - SADi
author: "Raúl Sánchez"
lastmod: "2023-01-01"
date: "2023-01-01 01:00:00+0200"
slug: /2023/01/cifrado-asimetrico
tags:
- Cifrado Asimétrico
- Criptografía
- Web 
---

El cifrado asimétrico es un **método de codificación que utiliza dos claves diferentes para encriptar y desencriptar información**. La clave de encriptación es pública y se comparte con cualquiera que necesite enviar información encriptada, mientras que la clave de desencriptación es privada y solo debe ser conocida por el destinatario.

Este método es especialmente útil en la *web*, ya que **permite a los usuarios enviar información a través de canales inseguros de forma segura.** Por ejemplo, cuando realizas una transacción en línea mediante tu tarjeta de crédito, la información se encripta con la clave pública del comerciante antes de ser enviada a través de internet. Solo el comerciante, que tiene la **clave privada** correspondiente, puede desencriptar la información y procesar la transacción.

![](https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Femspayments.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F04%2Fsafe-payment-methods.jpg&f=1&nofb=1&ipt=f581d62bb3f0ccd07a91c73107857ee05abe061204080e4ddc14d682a2ff193b&ipo=images)

Además, el cifrado asimétrico se utiliza a menudo en protocolos de seguridad en línea como **HTTPS** y **SSH**, que protegen tus datos mientras navegas por la *web* o te conectas a un servidor remoto.

Uno de los principales beneficios del cifrado asimétrico es que **no requiere una comunicación previa segura entre las partes para intercambiar claves.** Esto significa que puedes enviar información encriptada a alguien sin necesidad de haber acordado previamente una clave de encriptación.

Sin embargo, el cifrado asimétrico es generalmente más **lento** que el cifrado simétrico, ya que requiere **más procesamiento para encriptar y desencriptar información**. Además, aunque es muy seguro, no es infalible. Los ataques de factorización de números primos y la tecnología de factorización cuántica son dos métodos utilizados para romper la seguridad del cifrado asimétrico.

En resumen, el cifrado asimétrico es una **herramienta esencial para proteger la información en línea**. A través de la utilización de una clave pública para encriptar y una clave privada para desencriptar, permite a los usuarios enviar información de forma segura a través de canales inseguros. Sin embargo, es importante tener en cuenta que **ningún método de cifrado es completamente seguro y siempre debes tomar medidas adicionales para proteger tus datos en línea.**
